<resources>
    <string name="app_name">Убийство в экспрессе</string>
<string name="a">Рудольф собирал оставшиеся вещи и готовился к отъезду. Он уже пятый раз поедет на одном и том же поезде из Германии в Швейцарию. Он думал только о предстоящем отпуске и во время сборов забыл самые главные вещи: билеты туда и обратно, телефон и паспорт. Хоть он и был учителем истории в Дрезденском техническом университете и помнил все главные даты в истории Германии, но про телефон вспомнил только, когда вышел из своего двухэтажного дома на Леонард-Франк-Штрассе. Рудольф поставил свой чемодан на лужайку у дома и быстро побежал к входной двери. Когда он её открыл, в надежде найти свой телефон с билетами и паспортом на тумбочке около двери, их там, конечно же, не оказалось... Куда ему идти?</string>
    <string name="a1">Рудольф быстро взбежал по лестнице на второй этаж, при этом чуть не упав с лестницы, которая была плохо оборудована для беготни по ней 25-летнего юноши. В спальне стояли шкаф, в котором помещалась вся одежда, кровать, на которой было удобно спать, и тумбочка, где обычно лежали нужные ему вещи. К счастью, телефон, билеты и паспорт ждали своего хозяина на тумбочке. Рудольф быстро посмотрел комнату на наличие забытых вещей и побежал вниз, чтобы пойти к гаражу.</string>
<string name="a2">Рудольф оказался в просторной гостиной, где стояли стеллаж с книгами, рабочий стол, телевизор, диван, и лежал коврик, на котором стояли две миски. Рудольф вспомнил, что «он отдал свою собаку породы «бигль» лучшему другу Герхарду до окончания своего отпуска». Порывшись на своём столе, он не обнаружил нужных вещей и пошёл в спальню.</string>
    <string name="b">Закрыв входную дверь и взяв вещи, Рудольф направился к гаражу, где стояла его любимая машина. Это была ауди Q8 цвета голубой волны. Рудольф кладёт вещи в багажник и идёт к гаражной двери. Открывая дверь, Рудольф почувствовал, как его приятно обдавало холодом. Прогрев машину, он садится и едет к дрезденскому вокзалу, предвкушая скорый отдых.</string>
    <string name="c">Рудольф прибыл вовремя и поставил машину на парковку около вокзала. Он всегда восхищался красотой дрезденского вокзала. Здание вокзала состояло в основном из стекла и стальных балок, в центре расположилась каменная стена с входной дверью, над которой стояла статуя, а по сторонам были две башни с часами. Слева и справа от входа стояли две ёлочки, радующие и придающие новогоднее настроение. В главном холле Рудольф заметил интересный магазин, в котором продавались подарки и красивая посуда. Но внимание Рудольфа привлекло не это. Он увидел шоколад, который продавался там.</string>
   <string name="d3">Рудольф не стал заходить в магазин и поспешил к поезду.</string>
    <string name="d4">Купив шоколад, Рудольф направился на перрон, чтобы сесть в поезд. Поезд уже стоял, и он зашёл в вагон, подошёл к своему купе и открыл дверь. Никого не было. Рудольф сел и начал ждать отправления поезда.</string>
    <string name="ba">Рудольф встал очень рано. "Не надо было ложиться сразу", - подумал Рудольф. Он оглядел купе. Всё стояло на своих местах, чемоданы на верхней полке, верхняя одежда висела на вешалке. За окном были снежные вершины гор. Поезд въезжал почти каждый час в туннели, которые погружали купе в темноту, если бы не включённая настольная лампа. Рудольф задумался...</string>
   <string name="bb">Рудольф захотел прогуляться. Выходя из купе, он подошёл к окну и начал смотреть на простирающиеся горные склоны. Этот ландшафт всегда поражал Рудольфа. Сначала открываются виды на заснеженные поля, а уже утром появляются снежные горы... Рудольф хотел ещё постоять около окна, но подумал, что может быть в вагоне-ресторане встретит кого-нибудь.</string>
   <string name="v">Рудольф решил остаться в купе. Глядя в окно, он огорчился, что после очередного туннеля в окне появилась почти отвесная скала, и прекрасные виды закончились. Рудольф решил проверить, все ли вещи на месте, он открыл чемодан и увидел скомканное содержимое. Он собирался быстро и не успел всё сложить аккуратно. "Наверное, дома такой же бардак в шкафу", - подумал Рудольф. Он закрыл свой чемодан и взял телефон в руки. Связи конечно же не было. "Двадцать первый век, а телефоны сеть так и не ловят, когда надо", - сказал Рудольф. Он решил взять вещь, которая никогда его не подводила - книгу. Рудольф принялся читать её.</string>
   <string name="v1">Рудольф отбросил мысль сходить в вагон-ресторан. Он продолжил наслаждаться видами из окна на захватывающие пейзажи, как вдруг дверь соседнего купе начала открываться, и из неё показался мужчина лет 28-30, который был одет в джинсы и рубашку нараспашку и футболку под ней. "Доброе утро. Адольф", - представился мужчина и пожал руку Рудольфу. "Вы тоже едете отдыхать?", - спросил Рудольф. "Нет, я художник и еду на выставку", - сказал Адольф нервно. "Простите, нервничаю немного", - поспешил добавить Адольф. "Будете?", -cпросил он, протягивая сигарету Рудольфу. "Я не курю, но сейчас самое подходящее время", - сказал Рудольф и открыл форточку. Так они разговорились</string>
   <string name="v2">Рудольф решил пойти в вагон-ресторан. Зайдя в ресторан, он обратил внимание на мужчину, сидящего в костюме и читающего газету. Рудольф решил подойти и познакомиться с ним. "Здраствуйте, вам тоже не спалось?" - спросил Рудольф. "Здравствуйте, не спалось. Я управляющий поездом, из-за этого с утра на ногах", - сказал мужчина. Рудольф решил присесть к управляющему и познакомиться с ним, протянул руку и назвал своё имя. Управляющий пожимает её и говорит: "Генрих. Приятно познакомиться". Рудольф и Генрих разговорились, они обсуждали самые разные темы: политика, хоккей, история. Но тут Генрих спрашивает у Рудольфа: "Не поможете мне разгадать до конца кроссворд?".</string>
    <string name="v21">Рудольф не смог помочь с разгадыванием кроссворда. "Жаль, я так надеялся, что вы мне поможете", - с разочарованием говорит Генрих. Расстроенный Рудольф идёт в купе. Он берёт книгу и начинает её читать. Настроение становится лучше. Рудольф решил переодеться в джинсы и футболку, они как раз лежали сверху. Рудольф отправился на завтрак.</string>
    <string name="v22">"Спасибо, это как раз то, что нужно", - сказал Генрих. Рудольф и Генрих продолжили обсуждать другие темы. Через час, а то и больше, Рудольф и Генрих закончили разговаривать, и Рудольф отправился в своё купе. В купе Рудольф продолжил читать свою любимую книгу. Через некоторое время Рудольф пошёл в вагон-ресторан, чтобы позавтракать.</string>
   <string name="v112">"Вы мне позадавали вопросы по истории, они были очень интересные, хоть и сложные", - сказал Адольф, докуривая сигарету. "Я люблю рассматривать картины других художников, иногда это новички, но в основном это профи, которые выделяют даже мелкие детали, делая их незаметными, но важными", - начал говорить Адольф. "Так позвольте показать вам фотографии картин и попрошу назвать их, у вас есть два права на ошибку", - сказал Адольф. Рудольф не был знатоком живописи, но решил попробовать.</string>
    <string name="v11">"Вы очень хорошо помните названия, я поражён, потому что в наше время сложно встретить людей, имеющих знания во многих областях", - сказал Адольф. Рудольф посмотрел на часы, скоро должен быть завтрак. "Пойдем на завтрак?", - сказал Рудольф. "Пошли", - ответил Адольф.</string>
   <string name="v12">"Ну ничего, бывает", - сказал Адольф, пытаясь скрыть разочарование. Они в тишине выкурили ещё по одной сигарете... Рудольф посмотрел на часы - завтрак скоро начнётся. "Адольф, скоро завтрак, пойдёмте", - сказал Рудольф, тем самым нарушив молчание. "Да, конечно, захвачу только очки из купе", - ответил Адольф. Рудольф подождал Адольфа, и они вместе пошли в вагон-ресторан.</string>
    <string name="bba">Рудольф не стал смотреть на людей в зале.Потом познакомлюсь, всё равно ехать 3 дня-, сказал про себя Рудольф. Он стал ждать блюд, которые должны скоро вынести.</string>
    <string name="bbb">Рудольф быстро взглянул на зал. Ему придётся путешествовать с этими людьми 3 дня. Он увидел молодую и высокую девушку, у которой были длинные чёрные волосы, а она была одета в бирюзовое платье с цветами. Рядом с ней был мужчина в пожилом возрасте , она давала салфетку ему. Он был одет в бежевый пиджак и устремлял свой взгляд на газету. Рудольф понял, что девушка присматривала за мужчиной. Дальше он увидел мужчину сидящего в дальнием углу зала. Он был высокого роста, с седыми бакенбардами, перетекающими в такую же седую бороду. \'Скорее всего, он шеф-повар\' -, подумал Рудольф, он увидел на кофте шеф-повара инициалы и подпись, скорее всего принадлежащего ему. Около него сидела женщина в строгом костюме и в очках, показывающих её солидность. \'Скорее всего она директор какой-нибудь компании\'-, подумал опять Рудольф. И ближе всего к Рудольфу сидел мужчина с чёрным беретом на голове и в овальных очках. \'По-моему, в Швейцарии сейчас проходит выставка, посвящённая \' 4 части путешествий во времени\'-, снова подумал Рудольф. Рудольф выбрал столик у окна и стал ожидать блюда.</string>
    <string name="bc">Во время приёма пищи, в зал входит управляющий поездом. Это был мужчина в костюме, который был чем-то очень сильно взволнван. Он вышел к барной стойке и начал говорить:\' мне доложили, что станции, на которых планировалось остановки, засыпанны снегом, и остановка на них будет не возможна. Наш поезд будет следовать до конечной станции. Компания \'поезд, который смог\' приносит свои извинения\'. На всех пассажиров это не произвело никакого впечатления. Рудольф подумал, что все пассажиры едут до конечной. Тем временем управляющий поездом, не получив не какой реакции, кроме сухого спасибо из середины зала пошёл в своё купе, продолжая оставаться бесспокойным. \'Что это с ним?\'-, спросил Рудольф самого себя, но отогнав эту мысль продолжил есть. Скоро Рудольф вернулся к себе в купе и продолжил читать свою книгу. Но тут раздался стук в купе. Голос сказал:\'Здравствуйте, меня зовут Адольф и я еду представлять свои работы на выставку, но сейчас речь не об этом, не угодно ли вам составить мне компанию для игры в карты?\'</string>
    <string name="bca">Рудольф откладывает книгу и идёт к двери купе, чтобы открыть дверь и впустить художника.\' Да, входите, Адольф\'-, сказал историк и впустил художника к себе. Рудольф, когда впускал художника осмотрел его, он был одет в джинсы, рубашку, выправленную из джинс, и кеды. \'Интересный образ\',- сказал про себя Рудольф. Но больше всего его удивило, что Адольф имел очень маленький размер ноги - где-то 35. Остаток вечера они провели за игрой в карты и общением друг с другом. Рудольф узнал больше о выставке, посвящённой путешествием во времени, а Адольф узнал много интересных сражений за историю Германии. Наступила ночь и Адольф пошёл к себе, поблгодарив Рудольфа за компанию.</string>
    <string name="bcb">Рудольф,сравнив всё за и против, захотел провести вечер один. Не вставая, он сказал:\' Простите, Адольф, я сегодня очень устал, так что...\', но тут голос прервал Рудольфа и сказал:\' Хорошо, я понял, удачно отдохнуть\'. Рудольф продолжил читать книгу и потихоньку погружаться в сон.</string>
    <string name="aaa">2 Акт</string>
    <string name="ca">Утро начинается не с кофе,- подумал Рудольф, лежащий на полу с книгой. Скорее всего он упал ночью с кровати и проспал остаток времени на полу. На полу было достаточно холодно, хоть и окно было закрыто. Теперь понятно почему положили в комплект кроме одеяла и шерстяной плед,- сказал про себя Рудольф. Он встал отряхнулся и пошёл к умывальнику, который был у него в купе.
После того как Рудольф привёл себя в порядок, он посмотрел на часы. Было 8:15. Ещё 45 минут до завтрака подумал Рудольф, отломав маленькую плитку шоколада, он принялся дочитывать книгу.
За окном ландшафт поменялся на горный, скалистые горы, со снежными верхушками окружали железную дорогу, каждый час поезд въезжал в маленькие тунельчики, оставляя Рудольфа с лампой и книгой наедине. Но тут зазвенел будильник, поставленный Рудолтьфом, чтобы не опоздать на завтрак.</string>
    <string name="cb">Рудольф пришёл в главный зал. Он сел за свой столик, выбранный ещё вчера. Рудольф заметил, что один столик свободен, но не предал этому особенного значения. В зал вбегает управляющий поездом и говорит, что он не видел шеф-повара с самого утра, он надеялся встретить его на завтраке, но его тут тоже нет.
Управляющий поездом просит помочь какого-нибудь мужчину открыть дверь купе шеф-повара.</string>
    <string name="с3">\'Пусть сами разбираются\',- решил Рудольф. На помощь вызвался художник Адольф. Управляющий вместе с Адольфом пошли в купе шеф-повара. Через некоторое время прибегает Адольф и спрашивает:\'Если среди вас врач?\'. На просьбу художника откликается молодая женщина, смотрящая за мужчиной в пожилом возрасте. Потом входит управляющий и произносит:\' Всем оставаться на своих местах, шеф-повар - Марио, мёртв\'. Все резко поварачиваются к управляющему и с недоумением смотрят на него. Он продолжает:\'Мы нашли рану от укола шприцом, скорее всего убийца вколол воздух в вены пострадавшему. Ваши багажи будут обысканы\'. Адольф уходит с управляющим в другой вагон, а вы остаётесь в раздумиях, кто мог это сделать. Через некоторое время возвращается Адольф с управляющим и просят Рудольфа показать его купе. Рудольф соглашается и проводит \'детективов\' в его купе.</string>
    <string name="c4">Пусть сами разбираются\',- решил Рудольф. На помощь вызвался художник Адольф. Управляющий вместе с Адольфом пошли в купе шеф-повара. Через некоторое время прибегает Адольф и спрашивает:\'Если среди вас врач?\'. На просьбу художника откликается молодая женщина, смотрящая за мужчиной в пожилом возрасте. Потом входит управляющий и произносит:\' Всем оставаться на своих местах, шеф-повар - Марио, мёртв\'. Все резко поварачиваются к управляющему и с недоумением смотрят на него. Он продолжает:\'Мы нашли рану от укола шприцом, скорее всего убийца вколол воздух в вены пострадавшему. Ваши багажи будут обысканы\'. Адольф подходит к управляющему и что-то ему шепчет. Потом он подходит к вам и говорит, что вы вне подозрения, т к управляющий видел, что вы зашли вечером и зперли дверь\'. Рудольф с облегчением выдыхает. Но кто же убийца? Рудольф, Адольф и управляющий собираются вместе в коридоре меду купе. Они понимают, что никто из них этого не делал, управляющий после того как увидел Адольфа ушёл в свой вагон, Адольф пошёл к себе, а Рудольф остался читать книгу у себя. В итоге под подозрением: молодая женщина, мужчина в пожилом возрасте и директор компании. Адольф утверждает, что \'старик не смог бы просто зайти к шеф-повару\'. Рудольф говорит:\' значит это кто-то из женской половины поезда. Рудольф также просит переехать Адольфа к нему, т к одному в купе сложно выжить следующей ночью. Адольф соглашается.</string>
    <string name="с5">Адольф и управляющий заходят в ваше купе и ищут в вещах Рудольфа шприцы или жгуты. В итоге у Рудольфа ничего не находят, зато Адольф замечает силуэт на полу лежащего человека. Он спрашивает у Рудольфа,\'что это?\' Рудольф рассказывает историю как он проснулся и управляющий подтверждает её, т к ночью поезд перестраивался и вполне возможно Рудольф упал. Управляющий и Адольф просят Рудольфа оставаться в купе, запирая на следущую ночь дверь. Так же Рудольф просит перехать Адольфа к нему, т к считает его следующей целью. Адольф соглашается.</string>
    <string name="с6">Управляющий проводит Рудольфа до купе шеф-повара. Историк видит, что замок не взламывали. Он говоиит управляющему об этом. Круг сужается до людей, которых знал шеф-повар. Рудольф просит карточку управляющего поезда, чтоб вскрыть замок, поддев язычок. После того как замок открылся, перед двумя мужчинами предстал шеф-повар с открытыми глазами. Рудольф послал управляющего за поиском среди пассажиров врача. Историк увидел красное пятно на рубашке погибшего. Рудольф снимает рукав и видит, что в вены вкачали воздух, из-за их цвета. Мужчина понимает, что жертва сопротивлялась, т к есть царапины от иголки шприца. Наконец, приходит женщина, ухаживающая за стсриком. Она всё сразу видит и говорит, что жертва умерла мгновенно. Рудольф просит её вернутся обратно, а управляющий позвать Адольфа, т к видел его, заходящим в его купе. Когда приходит Адольф они вместе начинают обсуждать, кто это мог быть. В итоге под подозрением: молодая женщина, мужчина в пожилом возрасте и директор компании.Адольф утверждает, что \'старик не смог бы просто зайти к шеф-повару\'. Рудольф говорит:\' значит это кто-то из женской половины поезда. Так же Рудольф просит перехать Адольфа к нему, т к считает его следующей целью. Адольф соглашается.</string>
    <string name="с7">Управляющий, Адольф и Рудольф думают, что делать дальше. Вместе они в купе стараются сопоставить все факты. Шприц, шприц..., но зачем убийце это делать?, - Адольф пытался понять почему это произошло. Управляющий предлагает ещё раз осмотреть купе шеф-повара. Управляющий и Адольф с Рудольфом идут проверять купе шеф-повара. Придя в купе, они начали смотреть на тело, потом на постель, потом на пол и тут Рудольф замечает, что блестящие под кроватью. Он нагинается и достаёт брошь. Она серебряная с включением кварца. Управляющий достаёт телефон, он её фотографирует, а потом пытается найти такую же. Брошь оформлена в виде розового цветка, середина которого выложена маленькими изумрудиками. Все же понимают, что брошь никак не могла упасть, замочек, держащий её не сломан,- говорит Адольф. Её подкинули,- делает вывод управляющий. Посмотрим, не потерял ли кто-нибудь брошь за ужином,- подмигнув, сказал Рудольф.</string>
    <string name="с8">Как и говорил Адольф, бизнесвумен спрашивала у всех не находили ли они брошь. Адольфу и Рудольфу стало всё предельно ясно. После ужина управляющий сказал пойти всем в свои купе и ложиться спать. Рудольф и Адольф пошли в купе, но ложиться спать не стали они готовились выполнить план, заготовленный тремя мужчинами. Они прислушивались к каждому шагу, к каждому скрипу. В 3 часа ночи, когда глаза начали у всех слипаться, Рудольф и Адольф слышат тихие шаги, через некоторое время скрип двери, и в этот момент Рудольф и Адольф вылетают из своего купе и бегут к источнику скрипа...</string>
    <string name="d1">Рудольф и Адольф подбегают к купе, в котором раньше располагался Адольф. Я так и знал,- говорит Рудольф про себя. Они останавливаются в проходе и видят, что девушка стоит и смотрит на управляющего читающего книгу, она сжимает с зади себя шприц... Она собирается убежать, но уже поздно. Рудольф отнимает лёгким движением шприц, а Адольф хватает её за руки сзади. Как и предполагалось,- говорит управляющий, доставая наручники. Откуда они у вас,- спрашивает Рудольф. В багажном вагоне есть отсек с быстрой помощью в случае ЧС,- говорит управляющий. Он сковывает девушку в наручники и 3 уже друга остаются сторожить убийцу.</string>
    <string name="b2">В 8 утра поезд тормозит в Швейцарии. В вагон входят полицейские, т к Управляющий уже позвонил в полицию. Как же хорошо, что нам не надо с ней разбираться,- говорит управляющий. Рудольф с Адольфом собирают вещи. Но какой же был мотив у неё,- спрашивает Рудольф. Скорее всего, что то связанное с детством,- говорит Адольф. Друзья выходят на перон, вдыхают чистый, морозный воздух и идут к выходу. Адольф приглашает Рудольфа на выставку. Историк с радостью соглашается и разговаривает с Адольфом об искусстве до приезда такси. Они прощаются и ждут с нетерпением встречи на выставке. Рудольфа увозит заснеженное такси далеко в горы, к его любимому отелю Снежные вершины.</string>
</resources>
